[
  {
    "question": "在商业活动中，不符合待人热情要求的是(　　)。",
    "options": [
      "严肃待客，不卑不亢",
      "主动服务，细致周到",
      "微笑大方，不厌其烦",
      "亲切友好，宾至如归"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "对待职业和岗位，(　　)并不是爱岗敬业所要求的。",
    "options": [
      "树立职业理想",
      "干一行爱一行专一行",
      "遵守企业的规章制度",
      "不随便改行"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "对于西方发达国家职业道德的精华，我们的态度是(　　)。",
    "options": [
      "批判的技术上吸纳、利用",
      "完全吸纳",
      "完全排斥",
      "只能参照，不能利用"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "关于职业技能包含的内容表述不正确的是(　　)。",
    "options": [
      "从业人员的实际操作能力",
      "从业人员的胜利条件",
      "从业人员的业务处理能力",
      "从业人员的技术技能以及与职业有关的理论知识"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "在职业道德教育中，关于爱岗敬业的具体要求不包括(　　)。",
    "options": [
      "树立职业理想",
      "提高道德修养",
      "强化职业责任",
      "提高职业技能"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "商标权的内容不包括(　　)。",
    "options": [
      "使用权",
      "不可转让权",
      "禁止权",
      "许可使用权"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "侵权人在侵犯他人商业秘密后，采取的措施不正确的是(　　)。",
    "options": [
      "停止侵害",
      "备份秘密文件",
      "消除影响",
      "赔礼道歉"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "下列不属于劳动争议处理机构的是(　　)。",
    "options": [
      "用人单位的劳动争议调解委员会",
      "人民法院",
      "劳动争议仲裁委员会",
      "公安局"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "在信息的基本特征中，信息的载体和方式具有(　　)。",
    "options": [
      "相同性",
      "传递性",
      "共享性",
      "可变性"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "网络管理软件中的配置管理是通过初始化网络、并(　　)，以使其提供网络服务。",
    "options": [
      "接通线路",
      "监测协议",
      "检查网络",
      "配置网络"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "(　　)又称为：“网际协议安全策略管理”，可以通过Microsoft管理控制台（MMC）创建和配置。",
    "options": [
      "网络安全策略",
      "域安全策略",
      "本地安全策略",
      "IPSec策略"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "反病毒软件是一种(　　)。",
    "options": [
      "操作系统",
      "语言处理程序",
      "高级语言的源程序",
      "应用软件"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "双绞线接口的制作有两种标准，其中最常用的是(　　)。",
    "options": [
      "RJ45",
      "RJ11",
      "568B",
      "568A"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "下列不能通过电子邮件发送的内容是(　　)。",
    "options": [
      "DVD电影",
      "动画",
      "软件",
      "录音"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "(　　)能够使用户执行管理任务，或得到网络资源的临时访问。",
    "options": [
      "本地用户账号",
      "域用户账号",
      "内置的用户账号",
      "网络用户帐号"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "内置组中管理员的权限说法最准确的是(　　)。",
    "options": [
      "可以管理域用户和组用户",
      "对计算机或域有完全访问权",
      "可以管理域服务器",
      "与用户组的成员有同等访问权"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "用网络监视器捕获的数据保存在磁盘上其后缀名是(　　)。",
    "options": [
      "*.txt",
      "*.cap",
      "*.ini",
      "*.rtf"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "对于快捷方式说法错误的是(　　)。",
    "options": [
      "快捷方式的链接可自动更新",
      "可以和用户界面中的任意对象相连",
      "是指向一个对象的指针",
      "删除快捷方式会影响真正的应用程序"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "现在(　　)已成为网络管理人员必备的素质。",
    "options": [
      "网络安全管理",
      "文件管理",
      "设备管理",
      "服务器管理"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "以下属于网络管理员所需的硬件知识结构的有(　　)。",
    "options": [
      "硬件的安装与维护",
      "操作系统的安装",
      "杀毒软件的安装",
      "网络布线"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "门禁系统的主要特点有：具有很高的安全性和保密性、(　　)和控制器采用独立的电源供电。",
    "options": [
      "高度敏感性",
      "控制器可脱机工作",
      "高度智能性",
      "可以脱离人为的工作模式"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "门禁系统升级前，应先对数据库文件进行(　　)。",
    "options": [
      "删除",
      "备份",
      "更新",
      "卸载"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "机房通气窗的(　　)要小于3厘米。",
    "options": [
      "大小",
      "孔径",
      "深度",
      "窗口长度"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "机房内常使用的灭鼠方法主要有请专门的灭鼠公司，封锁老鼠的出入口和(　　)。",
    "options": [
      "投放耗子药",
      "设置灭火装置",
      "定期放猫进行灭鼠",
      "设置捕鼠器"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "白蚁、蠹虫、天牛等对机房的主要损害是(　　)。",
    "options": [
      "对一些木质的桌椅等，具有强烈的破坏作用",
      "对机房中的电缆有强烈破坏作用",
      "对计算机的主机有强烈的损害作用",
      "对机房的设备具有损害作用"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "蟑螂对机房的损害具体表现在(　　)。",
    "options": [
      "蟑螂会咬坏电缆",
      "蟑螂喜欢聚集在机器设备的周围",
      "蟑螂会使得机房变得潮湿",
      "蟑螂会影响用机器的人的情绪"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "机房通常防范虫害措施的有定期拉开机桌，检查缝隙的卫生，(　　)和及时清扫机房。",
    "options": [
      "定期对机房进行喷撒杀虫药水",
      "木制材料涂刷一层灭蚁药剂防白蚁",
      "看到有蚁穴可以用开水对蚂蚁进行除杀",
      "保持机房内湿润"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "在《计算站场地技术条件》中，要求在距地面0.8米处，机房内的照度不低于(　　)。",
    "options": [
      "50LX",
      "100LX",
      "150LX",
      "200LX"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "一般情况下，应急用的灯具应(　　)处于良好状态。",
    "options": [
      "90%",
      "全部",
      "70%",
      "80%"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "(　　)是携带信息的电子或光的传输，是一种运行在网络缆线上的电流形式。",
    "options": [
      "信道",
      "信元",
      "信号",
      "信源"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "数据传输速率又称为(　　)。",
    "options": [
      "波特率",
      "比特率",
      "调制速率",
      "波形速率"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "一端为T568A另一端为T568B的双绞线称为(　　)。",
    "options": [
      "直通线",
      "反转线",
      "交叉线",
      "双工线"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "传统以太网中，采用的网络互连设备是OSI参考模型第一层设备的有集线器和(　　)。",
    "options": [
      "路由器",
      "交换机",
      "中继器",
      "三层交换机"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "(　　)就是我们常说的网卡物理地址。",
    "options": [
      "IP地址",
      "MAC地址",
      "UNC地址",
      "FQDN地址"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "背板带宽表示交换机接口处理器或接口卡和(　　)间所能吞吐的最大数据量。",
    "options": [
      "网卡",
      "地址总线",
      "数据总线",
      "系统总线"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "交换机工作在OSI参考模型的(　　)，而集线器工作在OSI参考模型的(　　)。",
    "options": [
      "数据链路层、物理层",
      "物理层、数据链路层",
      "网络层、传输层",
      "应用层、网络层"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "以下不是按交换的层次进行划分交换机类型的是(　　)。",
    "options": [
      "第二层交换机",
      "第三层交换机",
      "第四层交换机",
      "第五层交换机"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "FDDI技术采用(　　)作为传输介质。",
    "options": [
      "双绞线",
      "光纤",
      "细缆",
      "粗缆"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "机箱式交换机最大的特色就是具有很强的(　　)，一般作为骨干交换机来使用。",
    "options": [
      "可移动性",
      "可网管性",
      "可扩展性",
      "可压缩性"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "(　　)的速率比普通口的速率高，通常可以连接更多的交换机，以扩展总端口数量。",
    "options": [
      "普通的以太网口",
      "级联口",
      "BNC端口",
      "配置口"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "当骨干交换机连接至核心交换机时，光纤的收发端口之间必须(　　)。",
    "options": [
      "直通连接",
      "反转连接",
      "交叉连接",
      "级联"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "以下选项中，(　　)可以与1000Mbps的光纤端口在全双工模式下通讯。",
    "options": [
      "100Mbps，半双工",
      "1000Mbps，半双工",
      "1000Mbps，全双工",
      "100Mbps，全双工"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "通常采用堆叠技术后，堆叠的带宽是交换机端口速率的(　　)倍。",
    "options": [
      "一",
      "二",
      "三",
      "几十"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "菊花链模式堆叠是一种基于(　　)的堆叠技术。",
    "options": [
      "级联结构",
      "网状结构",
      "螺旋结构",
      "树状结构"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "(　　)技术是一种高级堆叠技术，需要提供一个独立的或者集成的高速交换中心。",
    "options": [
      "菊花链模式堆叠",
      "星型堆叠",
      "环状堆叠",
      "总线型堆叠"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "交换机(　　)是由于环境潮湿，电路板受潮短路，或者元器件因高温、雷击等因素而引起的。",
    "options": [
      "电源故障",
      "端口故障",
      "模块故障",
      "背板故障"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "关于IP互联网的描述中，错误的(　　)。",
    "options": [
      "隐藏了低层物理网络细节",
      "数据可以在IP互联网中跨网传输",
      "要求物理网络之间全互连",
      "所有计算机使用统一的地址描述方法"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "为确保连接的可靠建立，TCP采用的技术是(　　)。",
    "options": [
      "4次重发",
      "3次重发",
      "4次握手",
      "3次握手"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "IP地址块168、192、33、125/27的子网掩码为(　　)。",
    "options": [
      "255.255.255.192",
      "255.255.255.224",
      "255.255.255.240",
      "255.255.255.248"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "按计算机用途分类可以分为(　　)。",
    "options": [
      "通用计算机",
      "专用计算机",
      "家用计算机",
      "服务器计算机"
    ],
    "answer": 26361,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "多媒体系统的组成包括(　　)。",
    "options": [
      "多媒体硬件系统",
      "多媒体操作系统",
      "用户应用软件",
      "媒体"
    ],
    "answer": 20790,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "数据通讯中的传输方式包括(　　)。",
    "options": [
      "分时传输",
      "分段传输",
      "串行传输",
      "并行传输"
    ],
    "answer": 36690,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "计算机专业词汇构词方式包括(　　)。",
    "options": [
      "派生法",
      "复合法",
      "混成法",
      "缩略法"
    ],
    "answer": 27796,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "“寄生”软件可以让自己“宿主”(　　)。",
    "options": [
      "功能更加强大",
      "安装更加复杂",
      "操作更加方便",
      "界面更加美观"
    ],
    "answer": 21205,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "快捷方式包括(　　)两种方式。",
    "options": [
      "桌面快捷方式",
      "软件快捷方式",
      "程序快捷方式",
      "快捷键"
    ],
    "answer": 34948,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "不联网门禁系统的特点包括(　　)。",
    "options": [
      "价格便宜",
      "安装维护简单",
      "不能查看记录",
      "不适合门数量多于5的工程"
    ],
    "answer": 25976,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "计算机机房的照明类型有(　　)，事故照明，警卫照明和值班照明。",
    "options": [
      "普通照明",
      "特殊照明",
      "电缆照明",
      "除虫照明"
    ],
    "answer": 20738,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "眩光限制等级包括(　　)。",
    "options": [
      "无眩光",
      "有轻微眩光",
      "有眩光感觉",
      "有极强眩光"
    ],
    "answer": 34948,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "机房的照明主要有(　　)。",
    "options": [
      "正常照明",
      "自然照明",
      "警戒照明",
      "人工照明"
    ],
    "answer": 26061,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "信息处理是包括(　　)。",
    "options": [
      "数据处理",
      "计算处理",
      "字处理",
      "图像处理"
    ],
    "answer": 38533,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "线路连接不正确的原因主要包括(　　)。",
    "options": [
      "布线产品不专一",
      "通信电缆一线多用",
      "布线前没有详细计划",
      "布线后没有严格测试"
    ],
    "answer": 35758,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "从网络资源的角度考虑，下列属于网络管理的范围是(　　)。",
    "options": [
      "网络管理工作站",
      "网络管理协议",
      "网络维护",
      "被管理节点"
    ],
    "answer": 29637,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "以下描述正确的是(　　)。",
    "options": [
      "软件是网管系统的“灵魂”",
      "硬件是网管系统的“灵魂”",
      "软件是网管系统的核心",
      "硬件是网管系统的核心"
    ],
    "answer": 31584,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "以下不属于网络管理方面的是(　　)。",
    "options": [
      "网管系统",
      "日志管理",
      "桌面管理",
      "员工行为管理"
    ],
    "answer": 29637,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "制定备份策略需要考虑的是(　　)。",
    "options": [
      "决定备份类型的组合",
      "决定谁来备份",
      "决定采用什么备份工具进行备份",
      "选择适当备份时间"
    ],
    "answer": 22776,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "病毒按连接方式分为(　　)。",
    "options": [
      "源码型",
      "入侵型",
      "操作系统型",
      "外壳型病毒"
    ],
    "answer": 31584,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "以下说法正确的是(　　)。",
    "options": [
      "防火墙的英文名为“FireWall”",
      "防火墙是位于两个（或多个）网络间，实施网络之间访问控制的一组组件集合",
      "防火墙实际上是一种隔离技术",
      "防火墙既能允许数据进入网络，也可以阻止数据进入网络"
    ],
    "answer": 22616,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "在机房中具体的防鼠措施有(　　)。",
    "options": [
      "修复被鼠破坏的管道",
      "放置鼠夹及粘鼠板",
      "仪器设备机房内常使用投放毒饵的方法",
      "加装铁皮防鼠墙"
    ],
    "answer": 39053,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "以下属于机房照明系统验收中应注意的问题的有(　)。",
    "options": [
      "照明灯具应该完整无损",
      "灯具在各工作间的配制应符合设计要求",
      "灯具的接线方式、控制线路应符合设计要求",
      "照明系统的隐蔽工程，经施工现场管理人员认定是否合格"
    ],
    "answer": 39053,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "最高层次是社会主义职业道德的核心（）。",
    "options": [
      "为人民服务",
      "公忠为国",
      "尊重知识产权",
      "团结协作"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "通信是利用（）、电流或电磁波参数的变化来传递信息。",
    "options": [
      "电压",
      "振幅",
      "相位",
      "属性"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "信号传输方式有并行通信和()通信。",
    "options": [
      "单行",
      "双行",
      "三行",
      "串行"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "刺激性气体是指对眼和（）有刺激性作用的气体。",
    "options": [
      "皮肤",
      "手臂",
      "呼吸粘膜",
      "眼睛"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "WAN是指（）。",
    "options": [
      "广域网",
      "局域网",
      "工作站",
      "以太网"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "法是由()制定或认为的，具有国家意志的属性。",
    "options": [
      "人民",
      "国家",
      "政府",
      "行政机关"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "()是国家的根本大法，在法律体系中居于最高的核心地位。",
    "options": [
      "宪法",
      "法律",
      "行政法规",
      "行政规章"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "操作系统按计算机用户数目分为单用户和（）操作系统。",
    "options": [
      "多用户",
      "双用户",
      "大型用户",
      "中型用户"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "负责管理和存储文件信息的部分称为（）。",
    "options": [
      "操作系统",
      "文件系统",
      "工作系统",
      "服务系统"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "段落格式的设置是在哪个选项卡中（）。",
    "options": [
      "字体选项卡",
      "替换选项卡",
      "段落选项卡",
      "布局选项卡"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "在网络管理中性能报表内容要求有效，能够对系统(　　)起到指导作用。",
    "options": [
      "性能调整",
      "稳定",
      "升级",
      "完善"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "高端的硬件设备，如果不能有效配置，运行效率很可能会(　　)。",
    "options": [
      "很高",
      "中等",
      "很低",
      "高"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "“并不是非常重要，但有可能说明将来的潜在问题的事件”是指事件查看器显示事件的(　　)类型。",
    "options": [
      "错误",
      "警告",
      "信息",
      "失败审核"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "关于安全管理的描述正确的是(　　)。",
    "options": [
      "对网络资源及其重要信息访问的约束和控制",
      "对系统资源及其重要信息访问的约束和控制",
      "对网络资源及其重要信息进行备份",
      "对网络资源及其重要信息访问的过滤"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "用网络监视器捕获的数据保存在磁盘上其后缀名是(　　)。",
    "options": [
      "*.txt",
      "*.cap",
      "*.ini",
      "*.rtf"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "使用(　　)设置可以使计算机自动将证书请求提交到企业证书颁发机构并安装颁发的证书。",
    "options": [
      "账户策略",
      "本地策略",
      "公钥策略",
      "IPSec策略"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "一个DNS服务器上可驻留多个区域，其中(　　)可读/写，存于文本文件中。",
    "options": [
      "主要区域",
      "共享区域",
      "辅助区域",
      "独立区域"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "域名的搜索类型有(　　)种。",
    "options": [
      "两",
      "三",
      "四",
      "五"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "(　　)提供了计数器来衡量通过服务器的网络流量。",
    "options": [
      "网络性能监视器",
      "网路监视器",
      "网络日志",
      "安全日志"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "使用ping命令时，出现下列(　　)信息，表明远程主机没有工作本地或远程主机网络配置不正确。",
    "options": [
      "unknownhost",
      "Destinationhostunreachable",
      "NOanswer",
      "timedout"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "如果交换机没有提供专门的级联端口，那么，应使用(　　)进行连接。",
    "options": [
      "直通线",
      "反转线",
      "交叉线",
      "数据线"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "利用“超级终端”对交换机进行配置时，计算机和交换机进行通信的数据位一般为(　　)。",
    "options": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "(　　)是用于与粗同轴电缆连接的网络接口。",
    "options": [
      "AUI端口",
      "高速同步串口",
      "异步串口",
      "AUX端口"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "(　　)也就是我们常说的光纤端口，它是用于与光纤的连接。",
    "options": [
      "BNC接口",
      "RJ-465接口",
      "高速同步串口",
      "SC端口"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "RJ45接口通常用于数据传输，共有(　　)芯做成。",
    "options": [
      "五",
      "六",
      "七",
      "八"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "(　　)为异步端口，主要用于远程配置，也可用于拔号连接，还可通过收发器与MODEM进行连接。",
    "options": [
      "console",
      "AUX",
      "AUI",
      "FDDI"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "以下不属于路由器配置有误而造成路由器产生故障的是(　　)。",
    "options": [
      "线路两端路由器的参数不匹配",
      "路由信息配置错误",
      "路由器端口的IP地址配置错误",
      "路由器无法正常加电"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "根据《专利法》规定，发明专利权的期限为自申请日起(　　)年。",
    "options": [
      "10",
      "20",
      "30",
      "50"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "启动samba服务器进程，可以有两种方式：独立启动方式和父进程启动方式，其中后者是在(　　)文件中以独立进程方式启动。",
    "options": [
      "/usr/sbin/smbd",
      "/usr/sbin/nmbd",
      "rc.samba",
      "/etc/inetd.conf"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "(　　)可以统计各条线路工作的繁闲情况和不同资源的利用情况。",
    "options": [
      "计费管理",
      "配置管理",
      "性能管理",
      "故障管理"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "利用“超级终端”对交换机进行配置时，计算机和交换机进行通信的波特率一般为(　　)。",
    "options": [
      "4800",
      "9600",
      "12800",
      "96000"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "“先从外部的各种指示灯上辨别，然后根据故障指示，再来检查内部的相应部件是否存在问题”是交换机排障步骤中的(　　)。",
    "options": [
      "由软到硬",
      "先易后难",
      "由外而内",
      "由远到近"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "路由器的每一端口都必须配置一个明确的唯一的(　　)。",
    "options": [
      "IP地址",
      "MAC地址",
      "ID地址",
      "物理地址"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "在路由器的(　　)连接中，应用最多的端口还要算高速同步串口了。",
    "options": [
      "广域网",
      "局域网",
      "城域网",
      "校园网"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "SC端口就是我们常说的(　　)。",
    "options": [
      "光纤端口",
      "异步串口",
      "高速同步串口",
      "高速同步并口"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "RJ-45端口是最常见的端口，它是我们常见的(　　)以太网端口。",
    "options": [
      "双绞线",
      "同轴电缆",
      "光纤",
      "电话线"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "Cisco路由器存储当前使用的操作系统映像文件和一些微代码的内存是(　　)。",
    "options": [
      "ROM",
      "RAM",
      "Flash",
      "NVRAM"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "下列选项中，主要出现在路由器与集线器相连的是(　　)。",
    "options": [
      "RJ-45-to-RJ-45",
      "AUI-to-RJ-45",
      "SC-to-RJ-45",
      "SC-to-AUI"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "AES加密算法处理的分组长度是(　　)。",
    "options": [
      "56位",
      "64位",
      "128位",
      "256位"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "计算机网络管理就是为保证网络系统能够持续、稳定、安全、(　　)和高效地运行。",
    "options": [
      "可移植",
      "可复制",
      "安全",
      "可靠"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "文件分配表的英文缩写是(　　)。",
    "options": [
      "FAT",
      "ISO",
      "CDFS",
      "NTFS"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "Chkdsk命令的作用是(　　)文件系统。",
    "options": [
      "备份和恢复",
      "扫描和恢复",
      "扫描和备份",
      "备份"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "以下与电子邮件无关的协议是(　　)。",
    "options": [
      "SMTP协议",
      "POP协议",
      "SNMP协议",
      "POP3协议"
    ],
    "answer": 2,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "(　　)使用TCP协议的25号端口。",
    "options": [
      "ICMP",
      "FTP",
      "NEWS",
      "SMTP"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "第3号邮局协议的英文所写为(　　)。",
    "options": [
      "SNMPV3",
      "POP",
      "SMTP",
      "POP3"
    ],
    "answer": 3,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "以下属于邮件的传递过程步骤之一的是(　　)。",
    "options": [
      "把邮件发给客户端",
      "把邮件发给服务器",
      "寄件人阅读信件",
      "服务器将信件放入寄件人信箱"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "winmail属于(　　)软件。",
    "options": [
      "邮件服务器",
      "DHCP服务器",
      "邮件客户端",
      "DHCP客户端"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "办事公道是指从业人员在进行职业活动时要做到(　　)。",
    "options": [
      "追求真理，坚持原则",
      "奉献社会，",
      "公私分开，实事求是",
      "有求必应，服务热情"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "VLAN在现代组网技术中占有重要地位，同一个VLAN中的两台主机(　　)。",
    "options": [
      "必须连接在同一交换机上",
      "可以跨越多台交换机",
      "必须连接在同一集线器上",
      "可以跨业多台路由器"
    ],
    "answer": 1,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "关于IEEE802参考模型的描述中，正确的是(　　)。",
    "options": [
      "局域网组网标准是其重要研究方面",
      "对应OSI参考模型的网络层",
      "实现介质访问控制的是LLC子层",
      "核心协议是IEEE802.15"
    ],
    "answer": 0,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "PPP是用于实现（）的数据链路层协议。",
    "options": [
      "路由器一路由器租用线路连接方式",
      "拨号主机—路由器的连接方式",
      "点到点的通信",
      "服务器到服务器的通信"
    ],
    "answer": 21392,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "Apache设置虚拟主机服务通常采用有方式有（）。",
    "options": [
      "基于名字的虚拟主机",
      "基于链接的虚拟主机",
      "点到点的通信",
      "基于服务的虚拟主机"
    ],
    "answer": 26361,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "IP协议（）",
    "options": [
      "是网际层协议",
      "是传输层协议",
      "是用于实现域名映射的协议",
      "是面向无连接的协议，可能会使数据丢失"
    ],
    "answer": 35693,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "SNMPv3对报文的安全处理包括（）。",
    "options": [
      "完整性万事保护和鉴别",
      "数据保密性",
      "对报文重放，延迟攻击的防范",
      "访问验证"
    ],
    "answer": 21392,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "X.509证书拥有的实体信息包括（）",
    "options": [
      "证书的出版信息",
      "证书的序列号",
      "证书所使用的签名算法",
      "网络层协议"
    ],
    "answer": 31151,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "对于RIP协议，下列说法正确的有（）。",
    "options": [
      "RIP协议不是一种EGP",
      "RIP协议是一种EGP",
      "RIP协议是一种距离矢量路由协议",
      "RIP协议是一种链路状态路由协议"
    ],
    "answer": 35693,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "防火墙技术分类有（）。",
    "options": [
      "访问控制",
      "包过滤",
      "入侵检测",
      "代理"
    ],
    "answer": 27537,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "关于比特率的描述正确的是（）。",
    "options": [
      "比特率的单位是bps",
      "比特率的单位是baud",
      "比特率与波特是一回事",
      "比特率与波特之间存在—定的关系"
    ],
    "answer": 12,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "计算机网络信息安全问题有（）。",
    "options": [
      "黑客攻击",
      "病毒攻击",
      "网络攻击",
      "人为因素"
    ],
    "answer": 31967,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "下列属于职业道德功能的有(　　)。",
    "options": [
      "有利于调整职业利益关系",
      "有利于提高人民的道德水平",
      "有利于完善人格",
      "引导职业活动"
    ],
    "answer": 34948,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "网络工程的验收分为（）。",
    "options": [
      "设计验收",
      "物理验收",
      "实地验收",
      "文档验收"
    ],
    "answer": 25845,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "下列属于SNMP原语的是（）。",
    "options": [
      "get-request",
      "set-request",
      "get-response",
      "set-response"
    ],
    "answer": 51,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "在RS-232-C中接口操作的过程分为（）阶段。",
    "options": [
      "呼叫建立",
      "数据传输",
      "拆除电路",
      "发送定时"
    ],
    "answer": 36270,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "下列协议属于路由协议的是（）。",
    "options": [
      "RIP",
      "BGP",
      "OSPF",
      "PPP（端口封装协议)"
    ],
    "answer": 15,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "网络万用表可以检测全双工网络连接的是（）。",
    "options": [
      "发送帧数",
      "利用率",
      "广播",
      "错误以及碰撞"
    ],
    "answer": 38394,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "下面选项中，属于关系数据库的有（）。",
    "options": [
      "DBMS数据库",
      "Oracle数据库",
      "DB2数据库",
      "SQLServer数据库"
    ],
    "answer": 24146,
    "type": "single"
  },
  {
    "question": "在Linux的应用程序中，下面应用程序属于文本编辑器的是（)。",
    "options": [
      "pico",
      "pine",
      "vi",
      "emacs"
    ],
    "answer": 35,
    "type": "single"
  }
]